【宅事件簿】細路晚10朝8冇機打 國安法殺到埋身 如果打機一國一制…

全文

【宅事件簿】細路晚10朝8冇機打 國安法殺到埋身 如果打機一國一制…

【宅事件簿】

當大家取笑強國世界裏遊戲頻頻下架、機迷打機要翻牆之際，國安法已臨城下，香港機迷或者是時候了解一下中國機迷的窘境，如何打機不會分裂國家，如何在封閉國度裏求存。

中國小粉紅又立下大功！早前傳聞因網民舉報中國Playstation有換區漏洞，網絡服務無限期暫停，近日舉報風氣蔓延到Xbox，中國版Xbox One在更新後已堵截了翻牆漏洞，不能夠再用小秘技切換到香港區，大批中國網民口裏說愛國，但關係到打機就叫苦連天，到底中國機迷面對的是甚麼情況？

其實Xbox One、Playstation 4和Switch都有中國版，但推出的遊戲都要經過審查，遊戲數量比其他國家地區少很多。少到甚麼程度？以最近騰訊發行的中國版Switch為例，《動物森友會》一定欠奉，但想不到居然只有三款遊戲：《Mario Kart 8 Deluxe》、《Mario Odyssey》、《Super Mario Bros. U Deluxe》，清一色孖寶兄弟。

流傳的禁令指有玩家利用遊戲的地圖編輯功能分裂國家，《動物森友會》文宣似乎都不能說沒作用。

翻牆都唔得 禁「公會」分裂祖國

不知是碰巧還是故意，其實三部遊戲主機一直都。。。。。。。。。。。。，中國網軍攻打外敵的實力如何就不作評論，但一定很擅長內戰。

不過整治遊戲機又未必只跟舉報有關，其實早在4月，網絡已流傳中國向業界頒佈新的遊戲禁令，包括禁止在多個地區申報賬號、不得在遊戲內宣傳全球同服，跟這次阻止轉區事件如出一轍。禁令還列明遊戲界要留意的近況，指分裂分子利用遊戲的「聊天」和「公會」系統建立相關組織，又說某些遊戲玩家利用地圖編輯功能宣揚分裂祖國，這明顯是就《動物森友會》而論，但《Minecraft》等有強大地圖編輯功能的遊戲，相信已得到國家的注意。

限制打機時間 預計日玩1.5小時

殭屍、末日、瘟疫遊戲又說影射武漢肺炎，「殺」、「死」、「鬼」、「妖」這些都是不良用字。除了《Biohazard》、《Last of Us》等喪屍遊戲，其實所有戰爭有關的遊戲或是《League of Legends》等MOBA（多人線上戰鬥競技場）遊戲也很難沒有殺人和死亡元素。基本上，中國版遊戲大部份都會修改為不見紅色的血，明明是被槍擊身亡也要改到揮手消失，難怪Switch最後只有孖寶兄弟玩到。

外間預料，中國遊戲界未來會加入實名制和限制遊玩時間，。。。。。。。。。。。。不過會否一國一制，將有關禁令推廣到香港，就真的難以預料了。

中國版手機遊戲近年嚴打暴露性感，遊戲《FGO》中國版畫面，盔甲女角原本設定胸甲沒有那麼密實。

繼Playstation後，中國版Xbox也堵截了換區漏洞。

中國版Switch官網目前只有三款Mario遊戲。

《The Last of Us Part II》此等喪屍遊戲，充斥殺人和死亡元素，在不能見血的中國自然冇得打。

有人預料將來打機要實名制、限制遊玩時間，平日只能玩1.5小時，圖為網上流傳的版本。

Xbox One及PS 4兩大遊戲主機都禁止玩家翻牆。

記者：司徒港燊